\section{Technische Grundlagen zu VANETs \cite{gazi_challenges_2018}}
VANETs umfassen sowohl \ac{V2V} als auch \ac{V2I} Kommunikation.
Bei \ac{V2I}-Kommunikation verbindet sich die \ac{OBU} des Fahrzeugs mit einer stationären Infrastrukturkomponente, der \ac{RSU}. \\
\ac{V2V}-Kommunikation kommt durch die Kommunikation der \ac{OBU}s zweier Fahrzeuge zustande.
Das hierbei entstandene Netzwerk wird auch als \ac{MANET} bezeichnet.\\
Für die Kommunikation in VANETs wird der Standard \ac{WAVE} verwendet.
Dieses Protokoll beruht auf dem IEEE-Standard 802.11p und nutzt das Frequenzband um 5.9 GHz. \\
Eine der Hauptherausforderungen von VANETs ist die zeitgerechte und zuverlässige Zustellung von Nachrichten in einem bestimmten Bereich unter hoher Dynamik der Fahrzeuge.
Gründe dafür sind das konkurrenzbasierte \ac{CSMA/CA} Kommunikationsschema, sowie die begrenzte Übertragungsreichweite des \ac{WAVE}-Standards.\\
% hier ggf. mehr über Mobilfunk schreiben (siehe Paper)
Durch die Kombination von Mobilfunk und dem \ac{WAVE}-Standard können die Anforderungen heterogener ad hoc Netzwerke im Straßenverkehr gemeistert werden.
Diese Kombination ermöglicht nahtlose Verbindungen zwischen räumlich getrennten, mobilen Fahrzeugen in VANETs.\\